{"id":406,"date":"2025-07-23T15:38:41","date_gmt":"2025-07-23T13:38:41","guid":{"rendered":"http:\/\/imagine.local\/?page_id=406"},"modified":"2025-10-15T22:22:03","modified_gmt":"2025-10-15T20:22:03","slug":"perez-fernandez","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/imagine.local\/members\/perez-fernandez\/","title":{"rendered":"Ra\u00fal P\u00e9rez-Fern\u00e1ndez"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\"><div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img decoding=\"async\" width=\"106\" height=\"108\" src=\"http:\/\/imagine.local\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/rpf2.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-179\" style=\"width:223px;height:auto\"\/><\/figure><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-black-color\">I\u00a0received the B.Sc. degree in Mathematics in 2012 and the M.Sc. degree in Mathematical Modelling, Statistics, and Computing in 2013, both from the University of Oviedo (Spain). In 2017 I was awarded the joint title of PhD in Mathematics and Statistics from the University of Oviedo (Spain) and in Applied Biological Sciences from Ghent University (Belgium). From that moment on, I became an FWO Postdoctoral Fellow within the research unit KERMIT at Ghent University (Belgium) until I came back to the University of Oviedo (Spain) in the capacity of Assistant Professor at the Department of Statistics, Operations Research and Mathematics Education in 2018.<\/mark> <mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-black-color\">Currently, I am Associate Professor\u00a0and act as vice-dean of the Faculty of Sciences.\u00a0<\/mark><\/p>\n\n\n\n<p><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-black-color\">My main research interests include aggregation theory, field in which I have explored the aggregation of different types of structures such as real values, multivariate data, compositional data, circular data, strings, and, mostly, ranking data. The aggregation of ranking data, which was the core topic of my PhD thesis, also interacts with the field of Social Choice Theory, to which I have made some contributions searching for consensus states that define a unifying point of view between the use of pairwise information (initially supported by Condorcet) and positional information (initially supported by Borda). My most recent research also explores (computational) statistics and, in particular, its interaction with imprecise probabilities.<\/mark><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Selected Publications<\/h2>\n\n\n\n<ol class=\"wp-block-list\">\n<li><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-black-color\"><strong>Ra\u00fal P\u00e9rez-Fern\u00e1ndez<\/strong> and Bernard De Baets. On the role of monometrics in penalty-based data aggregation, <em>IEEE Transactions on Fuzzy Systems<\/em>, 27(7), 1456-1468, 2019.<\/mark><\/li>\n\n\n\n<li><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-black-color\"><strong>Ra\u00fal P\u00e9rez-Fern\u00e1ndez<\/strong>, Bernard De Baets and Marek Gagolewski, A taxonomy of monotonicity properties for the aggregation of multidimensional data. <em>Information Fusion<\/em>, 52, 322-334, 2019.<\/mark><\/li>\n\n\n\n<li><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-black-color\"><strong>Ra\u00fal P\u00e9rez-Fern\u00e1ndez <\/strong>and<strong> <\/strong>Bernard De Baets. Aggregation theory revisited. <em>IEEE Transactions on Fuzzy Systems<\/em>, 29(4), 797-804, 2021.<\/mark><\/li>\n\n\n\n<li><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-black-color\"><strong>Ra\u00fal P\u00e9rez-Fern\u00e1ndez. <\/strong>On an order-based multivariate median. <em>Fuzzy Sets and Systems<\/em>, 414, 70-84, 2021.<\/mark><\/li>\n\n\n\n<li><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-black-color\"><strong>Ra\u00fal P\u00e9rez-Fern\u00e1ndez, <\/strong>Marek Gagolewski and Bernard De Baets. On the aggregation of compositional data. <em>Information Fusion<\/em>, 73, 103-110, 2021.<\/mark><\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">More info<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignright size-full is-resized\"><a href=\"https:\/\/www.scopus.com\/authid\/detail.uri?authorId=56407029300\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"253\" height=\"248\" src=\"http:\/\/imagine.local\/wp-content\/uploads\/2025\/10\/scopus.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-775\" style=\"width:55px;height:auto\"\/><\/a><\/figure><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><a href=\"https:\/\/orcid.org\/0000-0001-6966-1681\"><img decoding=\"async\" width=\"700\" height=\"384\" src=\"http:\/\/imagine.local\/wp-content\/uploads\/2025\/10\/orcid.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-777\" style=\"width:134px;height:auto\"\/><\/a><\/figure><\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignleft size-full is-resized\"><a href=\"https:\/\/scholar.google.es\/citations?user=Xr4vQiwAAAAJ&amp;hl=es\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"512\" height=\"512\" src=\"http:\/\/imagine.local\/wp-content\/uploads\/2025\/10\/scholar.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-776\" style=\"width:47px;height:auto\"\/><\/a><\/figure><\/div><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>I\u00a0received the B.Sc. degree in Mathematics in 2012 and the M.Sc. degree in Mathematical Modelling, Statistics, and Computing in 2013, both from the University of Oviedo (Spain). In 2017 I was awarded the joint title of PhD in Mathematics and Statistics from the University of Oviedo (Spain) and in Applied Biological Sciences from Ghent University&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":86,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/full-width.php","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-406","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/imagine.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/406","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/imagine.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/imagine.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/imagine.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/imagine.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=406"}],"version-history":[{"count":8,"href":"http:\/\/imagine.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":852,"href":"http:\/\/imagine.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/406\/revisions\/852"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/imagine.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/86"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/imagine.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}